\textbf{Une situation réelle.}\medskip

Coralie part acheter des habits avec sa mère. Elles achètent $3$ pantalons à 57\si{\EuRo}, $9$ t-shirts à 12\si{\EuRo}, $5$ blousons à 42\si{\EuRo}.\medskip
  \begin{enumerate}
  \item VRAI ou FAUX~? Corriger la phrase dans le cas où l'affirmation est fausse.
    \begin{enumerate}
    \item Elles doivent payer environ 180\si{\EuRo} pour les pantalons.
    \item Elles devront payer environ 100\si{\EuRo} pour les t-shirts.
    \item Elles payeront environ 250\si{\EuRo} pour les blousons.
    \end{enumerate}
  \item Combien devront-elles payer au total pour leurs achats~?
  \end{enumerate}